CIA情報使習近平甩鍋破功？川普的歷史性抉擇；北京浮現兩個司令部；二度流行的風險

CIA有調查報告證明中國隱瞞實際疫情，但侵侵仲考慮緊應唔應該公開，因為佢：
對中美貿易協議仲有希望，希望中共買大量農產品
保障中國境內的美國人同美國企業
競選前唔想搞咁多野，覺得可以令疫情安然過度已經唔錯

侵侵今次處理疫情問題：
反應慢，台灣1月1日開始檢疫，美國等到1月17，2月1日先封關
只專注中國旅客，忽略歐洲病人輸入

但侵侵所犯嘅係策略上錯誤，唔係刻意隱瞞、草管人命。

現時佢應該主力揭露真相、追問責任，逼中國將疫情透明化，對美國同其他國家都有幫助，可以贏得更多支持。唔應該只掛住恢復經濟，同中共做交易。

歷史上做關鍵決定嘅人，唔係次次都深思熟慮，心態可以好複雜。呢個時候比d壓力侵侵，等佢做正確決定。

關於中共，最近權力上似乎出現微妙變化，中心稍稍向李克強傾斜。

武漢解封，有可能是表面解禁，實質軟封

習帝去浙江專登唔帶罩，係想向地方政府證明疫情有好轉。同一時間李克強係北京講話，話要堤防病情捲土從來。呢種方向差異，暗示中共高層出現兩個司令部，兩派出現矛盾。

就勉強復工而可能帶黎第二次疫情，中共會更加掩蓋實情。

push

關CIA咩事？似蘋果D評論

WASHINGTON — The C.I.A. has been warning the White House since at least early February that China has vastly understated its coronavirus infections and that its count could not be relied upon as the United States compiles predictive models to fight the virus, according to current and former intelligence officials.

The intelligence briefings in recent weeks, based at least in part on information from C.I.A. assets in China, played an important role in President Trump’s negotiation on Thursday of an apparent détente with President Xi Jinping of China. Since then, both countries have ratcheted back criticism of each other.

對中美貿易協議仲有希望

今年大選,要刷靚張成績表嘛

搖擺不定嘅態度係侵嘅缺點，始終唔係政客出身。

呢個係商人既優點

算啦
邊個有軍權邊個先係大佬
咩兩個司令部都係吹水

太高估侵了
打定輸數啦
佢始終唔係一個偉大總統既材料
傾deal就叻，出咗事佢應對唔到的

Trade deal 果2000億都唔知仲收唔收得番

搞百國聯軍啦

侵侵傾trade deal就叻，處理災難的確受商人腦袋限制

特登做不確定因素 等自己有優勢

佢同中共deal都係靠依樣

轉得太快 政客跟唔到

今次形勢變得太快，希望佢識揀